教育局曾稱學校可就學生違國歌法報警 天主教區：不隨便採取教育以外手段、不放棄學生

⋯⋯《立場新聞》向本港多個辦學團體作書面查詢，有關在國歌法及國安法實施後，新學年是否有訂立新教學指引、如何處理學生因示威被捕或或在校園內進行政治活動等，合共 8 條問題，獲得天主教香港教區率先回覆。

⋯⋯⋯天主教香港教區強調「只要在學校職務範圍內 ，教職員必會與家長緊密合作，教好每一名學生，而不會隨便採取教育以外的手段處理。」教區亦強調：「學校教職員以愛護並教育全校學生為天職，尤其對成長過程中遇到適應困難的學生一定不會放棄。」

⋯⋯天主教區回覆稱，已呼籲學校多加關注相關議題，但未有交代具體措施，僅表示按照校本管理原則，如何實施是學校按其專業自決範圍內的日常職責，相信學校會妥善安排日常運作以符合規定。

就如何處理校內老師或因政治取態、課堂言論遭投訴，及如何應對日後授課內容或牽涉政治敏感議題，甚至違反國安法的風險。天主教區沒有具體說法，只重申會按校本機制，處理投訴個案及有關風險；倘若個別學校遇到困難，辦學團體將與各校協調商議。教區又表示，會鼓勵學校領導及教學人員參加教育局提供有關國安法的培訓。

天主教香港教區屬下有 99 間學校，包括 27 間中學、55 間小學及 17 間幼稚園⋯⋯

校園宜家又要講返政治了

由同台灣建交嘅外部勢力操控嘅宗教組織喺香港辦學已經違反緊《港區国安法》嘅勾結外部勢力分裂国家罪啦

依家唔係你地天主教教區放唔放棄學生而国安處幾時放棄容忍你地教區啊